
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [674. 最长连续递增序列](https://leetcode-cn.com/problems/longest-continuous-increasing-subsequence/)

## 題目描述

<p>给定一个未经排序的整数数组，找到最长且<strong> 连续递增的子序列</strong>，并返回该序列的长度。</p>

<p><strong>连续递增的子序列</strong> 可以由两个下标 <code>l</code> 和 <code>r</code>（<code>l < r</code>）确定，如果对于每个 <code>l <= i < r</code>，都有 <code>nums[i] < nums[i + 1]</code> ，那么子序列 <code>[nums[l], nums[l + 1], ..., nums[r - 1], nums[r]]</code> 就是连续递增子序列。</p>

<p> </p>

<p><strong>示例 1：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>nums = [1,3,5,4,7]
<strong>输出：</strong>3
<strong>解释：</strong>最长连续递增序列是 [1,3,5], 长度为3。
尽管 [1,3,5,7] 也是升序的子序列, 但它不是连续的，因为 5 和 7 在原数组里被 4 隔开。 
</pre>

<p><strong>示例 2：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>nums = [2,2,2,2,2]
<strong>输出：</strong>1
<strong>解释：</strong>最长连续递增序列是 [2], 长度为1。
</pre>

<p> </p>

<p><strong>提示：</strong></p>

<ul>
	<li><code>1 <= nums.length <= 10<sup>4</sup></code></li>
	<li><code>-10<sup>9</sup> <= nums[i] <= 10<sup>9</sup></code></li>
</ul>


## 相關題目

- [数组](https://leetcode-cn.com/tag/array)

## 相似題目

- [最长递增子序列的个数](../number-of-longest-increasing-subsequence/README.md)
- [最小窗口子序列](../minimum-window-subsequence/README.md)
